<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://Searching-Lemon.github.io</id>
    <title>Leomrine北极光的征兆</title>
    <updated>2021-05-12T10:58:24.480Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://Searching-Lemon.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://Searching-Lemon.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>时光啊你慢慢来</subtitle>
    <logo>https://Searching-Lemon.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://Searching-Lemon.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, Leomrine北极光的征兆</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[以供自娱]]></title>
        <id>https://Searching-Lemon.github.io/oLhtFCFor/</id>
        <link href="https://Searching-Lemon.github.io/oLhtFCFor/">
        </link>
        <updated>2021-05-11T15:57:05.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>没什么好说的，但凡细思辨清不至于情感猛然宣泄和脑袋后压抑就足以，好大喜功、急于求成什么的，又或者是对一件事执念过重忘记了生活的繁华。其生活经历之外，其余不足为事。</p>
<p>什么是生活啊</p>
<p>我还是没能领悟理解透生活的经历啊，只知道有感情催动，却不知道该如何言说。</p>
<p>看过了许许多多，什么是生活，是那种线性的攻略还是一个开放的世界啊？急着推主线、遍及方方面面的支线，紧紧张张的拿到了结局，或者是在那里闲逛探索，去找寻遇见感受一个个温馨感动快乐的小故事？这是一种生活方式，什么生活方式呢？边边角角的涉及，林林总总的上心，什么是你自己的生活啊，那能让以后的自己留念的生活。</p>
<p>许是自己忘了生活的重心，什么重要什么不重要，自己的精力该如何分配，怎么过啊。以供自娱，什么快乐才能够到来。</p>
<p>就这样吧，道理讲尽最终反而成魔。看你的人生故事能够出彩。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[#佛罗伦萨之鹰——（翡翠冷的月光）]]></title>
        <id>https://Searching-Lemon.github.io/HEwX-PhLL/</id>
        <link href="https://Searching-Lemon.github.io/HEwX-PhLL/">
        </link>
        <updated>2021-05-11T11:49:30.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>“你是我的文艺复兴”，我想大概是。</p>
<p>初识佛罗伦萨(Fiorenza). 听用这座城市的名字.乃是在初中的教料书上，那张记忆中泛黄的历史书页，讲到近代欧州、讲到意大利、讲到了佛罗化萨。彼时的佛罗伦萨，一个地立，用她那出采的画作.香料，纺织和银行等突出的知识点在我的心留下颇深的感觉。那时只感说在世界的某个地方，有着这么一座城市，从黑暗的的中世纪走出，以迥异子希腊民主和罗马帝国的别样风情，迎接近代文明的曙光，在历史的青笺上写下了浓墨重彩的线条。</p>
<p>那时候的佛罗伦萨或者说意大利，又或者是那场浪潮思想的文艺复兴，和后面接踵而至的宗教改革和启蒙运动一样，作为书上那一个个必考条目，作为一个浓缩了进步的历史符号，约莫每每想到她所代表的进步心中那异常又激情澎拜的感觉总是喷薄而出。<em>只是，又和我隔者、之后是什么心心念念呢2</em></p>
<p>时光转换当我以艾吉奥的身份走进佛罗伦萨之时，我惊异于她的真实。*又白起对那时的显意幻想自。*当在佛罗伦萨四处撞人义时，当我在聆听屋顶上踩踏砖瓦那清脆的声音之时，又或当在圣母百花大教堂上俯视全城时，总会看到佛罗伦萨的夜。那的如锦的月光洒下，是否在经年又后照拂在我身上。彼时的我是多还能看到这柔和的月光下的平静城市呢？</p>
<p>假如我在那里，想必维琪奥桥下之水必然被月光映照一个默默静思的人影，我在那里看着阿诺河绵延不止，心听河水流水潺潺。那时许是还能找寻一叶轻舟顺流去瞩仰古城墙的雄伟和品味箭塔的伤疤。假如我在那里，在乔托钟塔上的远视.不知还能否像艾吉奥一样看尽万家灯火而后一跃跨过岁目烟云，就仿佛你我和这座城在这月光之下。</p>
<p>自当翡翠冷的名门望族掌舵洛伦佐.美第奇在剧情中求我铲灭帕齐家族(笑)时，蓦地就想那部传奇剧照中的场景——美第奇家族（翡翠冷名门）。同样的佛罗伦萨，同样的烟云时间，那轮月光耀下的佛罗伦萨——翡翠冷突然生机勃勃了起来。那个历史符号 或者是“嘿，这地方我爬过”、“我在这跳过楼”等令人激动的高光时刻，瞬时化为在佛罗化萨的一些经历、一段生活。就好如乔治马了笔下的《冰与火之歌》及其衍生剧权力的游戏那样，那时的之前是权力的游戏，而最后那自己经历的.那人生补全的，方是那段冰与火之歌。</p>
<p>后来的才知道、才理解、才入味的是那座城的生活，明白的是文艺复兴的意大利和中世纪的意大利并无不同，那雄冠绝伟的罗马帝国和鹰旗降下之后的罗马其实也并无差异，就像经年之后的殷殷期许和现在的所作所为也并无二致。在钟塔上，在小河边，那个仰慕已久的背渐渐渐转身及到眉目清晰的那一刹那。那我方识出，那是我过往的自己心中的那座围城。</p>
<p>可是生活却不尽然一望平川。这个世界好多好多的城市，罗马、巴黎、伦敦、开罗、波士顿、洛杉矶、耶路撒冷、大马士革等等，从来没有造访过他们，所以他们也不属于你的世界，佛罗伦萨也是，情挂经年的心心念念也不如要去来的熨神妥帖。</p>
<p>那是自己的锚定世界啊。心心念念的雨风吹去。于是我想那里的鹰大概在城中过的自己。佛罗伦萨这座城，在月夜的目光中渐渐深入暮霭，唯有那只从钟塔中起飞的鹰，盘桓徘徊，来回不去...</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[怎么说]]></title>
        <id>https://Searching-Lemon.github.io/zb9POHRxn/</id>
        <link href="https://Searching-Lemon.github.io/zb9POHRxn/">
        </link>
        <updated>2021-04-28T13:14:10.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>头还是痛的，不过我想那种梦寐以求的状态永远也不会到来。并且人生最重要的事很多很多种可能，这沉溺就是单独的妄想了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[心乱]]></title>
        <id>https://Searching-Lemon.github.io/NoG_ZR8Lx/</id>
        <link href="https://Searching-Lemon.github.io/NoG_ZR8Lx/">
        </link>
        <updated>2021-04-27T14:43:47.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>今天午休心里还是没有静下来，越想越乱。<br>
我的生活缺失了灵魂样的东西。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[入梦来]]></title>
        <id>https://Searching-Lemon.github.io/DtB-dAO43/</id>
        <link href="https://Searching-Lemon.github.io/DtB-dAO43/">
        </link>
        <updated>2021-04-27T14:43:13.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>睡觉睡觉，梦到了什么，梦到了自己安睡醒来挑弄换微。午梦就像是以前我睡着时她看我的那样，奈何自己不知珍惜眼前人。十七岁那年吻过的姑娘，一直以来就以为是相随永远。<br>
　　昨晚做梦好像梦到了刺客信条的疾风剑豪。。看我心复发成什么样了。<br>
　　还有的是，好像梦到了一个条黑狼，被邻居在北草原捡了回来，坐着绿皮车挤挤攘攘的回到了我这里，它每天吃不饱的样子。我不知道自己的内心被感触到了哪里。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[画地为牢]]></title>
        <id>https://Searching-Lemon.github.io/KhuotETrQ/</id>
        <link href="https://Searching-Lemon.github.io/KhuotETrQ/">
        </link>
        <updated>2021-04-25T16:43:50.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>最近举铁好不达标啊，达不到那种疲累的效果了。是健身的种类太单一了还是健身量不够啊？或者动作不到位没找到其他锻炼的姿势。感觉现在我刚才举铁得呼哧呼哧完全无关痛痒。</p>
<p>和自己喜欢的音乐看了一看，掌柜的音乐流派多又轻快，一个轻音乐差点整死我。我不是说自己不好，不是妄自菲薄，是在给你说，你有着很多很多的选择和可能性，前面很精彩，何必画地为牢呢</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[春风满怀https://www.bilibili.com/video/BV1sh411D7sK?share_source=copy_web]]></title>
        <id>https://Searching-Lemon.github.io/BUWP1xa8l/</id>
        <link href="https://Searching-Lemon.github.io/BUWP1xa8l/">
        </link>
        <updated>2021-04-25T16:05:50.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>激情、热血、中二、感伤和感情漩涡折磨比boss的剩余价值压榨还要损害我的人。自然，以上那些比生活中枯燥无聊的些许平常都稍显过分，比难忍的不时痛苦都要更像锋利的刀刃般刺向自己的鲜红心脏。</p>
<p>年少的激情啊，我看到我苦苦挣扎的幼小的生命的痛楚了吗，那是我的灵魂在撒丁的魂盘上碾碎折压，那喷泻的磅礴自然天性让我的生命辉光挂在了地狱的洞窟那重重叠叠而又遍体鳞伤的石笋之下——我原本可以倒挂在天空之下静听微风拂过的声音的。</p>
<p>看自己就够了，有的自己都没有感受到，哪还有什么闲心去逗别人笑，去教他们东西，让他们来烦自己么？自己快乐轻松才是最好的——或者我依旧在恐惧中忘了自己，已经完全迷失的那颗心。</p>
<p>我要会完全不在意什么东西，我的生活本应可以有另一番完全不同的模样，在那里，我的这些忧心、恐惧、紧张等等的都是无关轻重微不足道的小事而已。</p>
<p>我经历的不多不少，不是妄自菲薄，也不是骄傲自得，是听着自己的心里的声音不停下走着，去看看那另一个些人，另一些人生的经历。</p>
<p>我现在放松惬意吗？有没有什么在压抑我的天性呢。</p>
<p>今天把过去的教科书都收拾了一下，连带着积攒着希望有用处的笔记本也一并带回去，就当了却自己的以前按部就班、恐惧拉满的活着。往后的日子，是要看自己的选择了。看看自己，只想现在。这是我能给自己的一点祝福了。</p>
<p>忽然听说了周五就一节课，吓得我赶紧退票去买了周四下午的票，还好没有在学校里待上个四天。。。不知道为什么，整个人都兴奋了起来哈哈哈啊哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈啊哈，请原谅我笑的如此放肆，估摸着晚上睡不着了。</p>
<p>还有还有，给贝贝带点东西啊，嘿嘿嘿。</p>
<p>什么，五一要计划充电？？恕我直言我要把这个想法给抛之脑后，啥玩意上辈子的思维禁锢你这样了。现在才是重要啊，管什么其他人的眼神，自己不活的好好的才行吗，我不要在枷锁之中了。</p>
<p>工具书也都是工具书，甚至什么什么圣典也是身外之物，你有了、保存了。知道它在你“掌控”之中你的生活或者是状态也没有什么不同的，什么都没变，你的心也是，只有自己去经历去体验去感受才是自己的生活啊。别再徒劳的活着了，四十多岁装嫩还不晚的，你在等待那个戈多呢？？？</p>
<p>只在纸上的东西你记下来就不会忘却了么，而那平静只在你的内心之中。</p>
<p>没有什么是终极的，也没有什么是名副其实的，就在你的天性之中。</p>
<p>这bgm，今天晚上是彻底睡不着了，标题党害死人啊。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[#荒野生存]]></title>
        <id>https://Searching-Lemon.github.io/xt6eNLWFi/</id>
        <link href="https://Searching-Lemon.github.io/xt6eNLWFi/">
        </link>
        <updated>2021-04-24T15:04:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>生活不需要你去铺垫，为未来担忧不已，它只是一件件事，你尽力做好现在就好了。<br>
可曾想过，你现在干的事都有着另一种种不同的选择？</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>生活不需要你去铺垫，为未来担忧不已，它只是一件件事，你尽力做好现在就好了。<br>
可曾想过，你现在干的事都有着另一种种不同的选择？</p>
<!-- more -->
<p>那是一个阶段的体制化的东西，你要过的是生活。<br>
等到什么时候才合适开始呢，在避开什么呢，你憧憬的状态自己都说不上来，还谈什么期望会到来？<br>
那不是纯理性，你被那个家伙纯带节奏了，这是有关生活的闲思而已。</p>
<!-- more -->
<p>看你现在，各种各样的人为了他们自己来恐吓你自己，贩卖焦虑，可是生活至今，有着诸多选择的你还能做这种最没人味的行尸走肉的活着吗？上网，要么看直播，或者被正统、被饭圈、被激情和中二牵着鼻子走，连自己的独立人格都没有，要么偏向一边，要么偏向另一边，傻子都没这么容易被骗。平时的时候，又不住的和自己对线，或者中二、或者自恋、或者鄙视、或者沉溺，种种的激情和焦虑挥之不去，情难自抑。你的灵魂深处的呻吟你听到了吗，那是痛苦与绝望的撕喊，充斥着无尽的绝望和深不见底的恐惧。<br>
你是一个人，现在做就完了，什么什么的只是现在，什么给以后等以后之类的都是胡扯，自己傻逼一个还就去信了传销的邪。<br>
还有平常状态和说话时候或者其他什么的，大脑动起来啊，你在被动的希望用激情和中二来抵消新东西对你的冲击吗，那生活的经历又有什么意义？</p>
<!-- more -->
<p>再看一下眼前人的沉醉。<br>
<img src="https://Searching-Lemon.github.io/post-images/1619277680156.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://Searching-Lemon.github.io/post-images/1619277689036.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://Searching-Lemon.github.io/post-images/1619277695199.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://Searching-Lemon.github.io/post-images/1619277978606.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://Searching-Lemon.github.io/post-images/1619277959259.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[有故事就挺好的]]></title>
        <id>https://Searching-Lemon.github.io/GkohqNEI-/</id>
        <link href="https://Searching-Lemon.github.io/GkohqNEI-/">
        </link>
        <updated>2021-04-24T14:43:44.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>在他身上看到了我们有过的天真，笨拙，狼狈。命运面前，谁也都是小丑。他划着一根火柴，便讲出一个童话故事，发出温暖光芒。</p>
<p>“……我像那银河星星，让你默默爱过，更有那幽幽光辉，为你纡解痛楚……”</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[做人啊]]></title>
        <id>https://Searching-Lemon.github.io/JxRZCCjno/</id>
        <link href="https://Searching-Lemon.github.io/JxRZCCjno/">
        </link>
        <updated>2021-04-24T14:42:05.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>很喜欢香港大学孙教授的这段话：<br>
　　大学，就应该是早起吃点早餐，跑跑步，专业课认真听，公共课看看自己喜欢的杂志，中午小睡一会儿，下午参加个社团活动或打打篮球，晚上陪着喜欢的人散散步，或去自习室安静地看看书.....社会不需要学霸，也不认什么学生会主席，更不希望看到学生放弃学业去创业。<br>
　　你只要能平稳完整地读完大学，寻找到自己所爱的人和兴趣，多去没有目的的看些能丰富自己思想的书，认识几个好的不成样子的朋友，锻炼或是塑造自己的身体，学精自己想要从事事业的专业知识.....做到这些，平淡地度过过大学这几年你就已经足够优秀了。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>