<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://Searching-Lemon.github.io</id>
    <title>Leomrine北极光的征兆</title>
    <updated>2021-04-22T16:05:01.915Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://Searching-Lemon.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://Searching-Lemon.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>时光啊你慢慢来</subtitle>
    <logo>https://Searching-Lemon.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://Searching-Lemon.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, Leomrine北极光的征兆</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[选择]]></title>
        <id>https://Searching-Lemon.github.io/oquzvl36C/</id>
        <link href="https://Searching-Lemon.github.io/oquzvl36C/">
        </link>
        <updated>2021-04-22T15:56:43.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>还是在等待自己那永远到不来的状态。就算没有，也是对着计划携带着沉重的压力。并且在学习的时候还是有着就那种想要理解一切的困境。</p>
<p>这些一环接一环的真的是让我有点疲惫。</p>
<p>还是有反复的病况，那个故事的想法就先告一段落吧。不想了，顶多的故事创意就转成其他故事吧。</p>
<p>刚才洗漱的时候不知道为什么又想起来了刺客信条，兴许是去的时候刚从手机和室友的吹嘘中醒过来，也许是为了掩饰自己的焦虑和无用，转移了自己的注意力和懊悔。内心的激动和史诗的激昂还是被激发出来了。在感动中流泪，情难自抑。</p>
<p>怎么放下？</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[不知所踪]]></title>
        <id>https://Searching-Lemon.github.io/bzXCx9n5R/</id>
        <link href="https://Searching-Lemon.github.io/bzXCx9n5R/">
        </link>
        <updated>2021-04-21T16:34:36.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>今天想了一些东西，是那个自己想象的小说的，主要梳理了一下一下以往的执迷不悟的想法，不知道为什么，没写的时候感觉自己有一肚子墨水，结果到自己写了光是条条框框就让我抓耳挠腮了，还总感觉有地方自己没做到，心中压力拉满。</p>
<p>我写了这么多就要写这篇小说了吗，我还不会拖延，还不会放松，不会调整，不会无视一些东西不放在心上。满脑子的压力都被激起，又不把现在放在心上了。</p>
<p>我实在不知道现在炫耀或者据此来藐视他人是怎样的心态，我就这么争强好胜么，一定要争出一个第一第二来吗，哈自己的脑袋动了，果然是这样。可是自己在只有自己的生活中的，在乎别人的眼光是何必呢，你只要让自己的脊椎骨的下部分改换门庭注意自己。当然最好是可以打碎重铸一下，只顾自己放松就可以了，其他的那不正是世俗的枷锁吗？</p>
<p>不写这部小说的好，我只想一个个故事，可这也不是随时要想的，写东西基本上接近公益，你要理解这句话。现在呢，写点什么就是为了自己的经历能够有点生活的样子，而不是自己活过，说到底还是找自己的轻松欢乐和生活。那这玩意，白瞎自己的压力，压榨自己的脑袋的往日惯性，怎么能要得了啊。怎么才能看淡呢？</p>
<p>我的心智还是没有恢复出来。</p>
<p>至于喜欢，我只想一点点而已，那什么两个字的概括什么的干巴巴地文字我任谁都厌烦，你的生活可不止字面意义上的东西，而是生活里面让人为止倾注生命的东西。</p>
<p>还有什么想的么？</p>
<p>这文章也不重要，只看你自己。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[#又忘了自己]]></title>
        <id>https://Searching-Lemon.github.io/tidoYI4k7/</id>
        <link href="https://Searching-Lemon.github.io/tidoYI4k7/">
        </link>
        <updated>2021-04-20T14:39:38.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>现在的情况是，我不知道该想什么了。<br>
<img src="https://Searching-Lemon.github.io/post-images/1618929981555.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
<p>还是把今天中午的记下来吧。</p>
<p>要会舍弃，要不在乎，要不放在心上，你无须事事上心，你那事必躬亲的样子真的很可悲，连收益都没有，最后是一件事也做不好。</p>
<p>头还是痛，还是会忘了自己在哪里，忘了自己要看自己，被色欲所迷，为激情流泪，，还有带着对知识或者说想控御的能力和大人或成功人士的病魔般的向往。</p>
<p>自己还夹杂着对放松的不知道啊，放松不敢放松，总以为这样上天就会垂青自己，可是没什么神能够祝福我们的，能祝福你的只有你自己的家伙什。</p>
<p>就好比现在，我在听贝多芬的欢乐颂，我竟然没有感到放松，真他娘的奇了怪了！看来自己还是没放下对名利的渴望，那脊骨的后半段还是那样的轻浮傲慢，把我的大脑带进了附庸风雅的地步，轻松不是来自己而最后变成他人的眼光压迫了。</p>
<p>摆脱了那什么计划的枷锁了吗，就对乐理基础来说，我最近看上一个b站up主的视频，想刷一遍，可是我的大脑不自主的就把我的这种刷一遍变成了非做不可，而且在没做的时候又会给你无形的压力躺你不由自主的恐惧、焦虑、忘掉了自己。我的这种感觉怎么来的都不知道，草、</p>
<p>还以为自己是个大人物呢哈哈哈哈哈哈哈哈他妈个比的。自己被外人、被过去、被未来束缚的苟延残喘。</p>
<p>向来有啥事森么对你是会失望的吗，我又不是选民，过好自己的生活就行了，也不是名人上流，有人在乎你的举止言谈、着装内涵吗？？？现在有人在乎你自己吗？还看不清楚自己周围都有什么呢？</p>
<p>我周围都有什么？看你自己，但做无妨，只看现在，哪顾其他。心魔还在你的心中啊，毒素排干可不是结石一样一股脑的给你吐出来，执念是在你的旅途中逐渐褪去的，哪怕遗憾如影随形，也要舍弃。</p>
<p>一直在逃避啊，亚扎卡那几乎将你同化，恶灵就在你自己的高压要求泯灭人性的那里。文艺复兴？还是你的心魔哈哈哈哈哈哈。</p>
<p>还有你不假思索的冠冕堂皇吗，还在维持荣光褪灭的堂皇假象？空壳般的帝国已经不能说是中干的了，而是已近腐朽暴毙了，过往的废墟宛如幽灵在折磨这最后的生机。</p>
<p>有什么能放松身心吗？？？？？？？？？？<br>
<img src="https://Searching-Lemon.github.io/post-images/1618929704380.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
<p>怎么看淡一个东西呢，比如一个这个网站aboutppt，不知道为什么，总有什么东西在我心头萦绕盘旋。心里仿佛被压上一块大石头似的。打字也是，交谈更是。几乎让我没有了自己。</p>
<p>该用心思考的，自己用着可笑的信条来说服自己用脑思考，该用脑思考的，又从心底给自己压力，我该怎样正常做个人啊。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[去做]]></title>
        <id>https://Searching-Lemon.github.io/PzBx2l_qs/</id>
        <link href="https://Searching-Lemon.github.io/PzBx2l_qs/">
        </link>
        <updated>2021-04-19T13:52:23.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>欲壑难平、心相杂乱</p>
<p>宛如神祇，用着一种莫名的标准或者说是准则来说服蒙蔽自己的懦弱与逃避。</p>
<p>做起来总是这么的难，几乎要失去方向了。大概只有最初的那个才能使自己吧。</p>
<p>还是有莫名的恐惧和压力，还是那样不肯放松自己。晚风吹拂、沁凉夏夜的正好时候，依旧仿佛自己不再生活中。</p>
<p>还在妄想着以后自己会怎么怎么样，没有成功的人的命运，病却不少，我连怎么重塑这种习性都不清楚，，无从下手。</p>
<p>脑袋还是痛，依旧没有安宁与放松。</p>
<p>不去想前面的一点，按部就班的，毫无乐趣可言啊，不正是少了什么东西吗？</p>
<p>瞌睡，脑袋很痛，眼皮打架，还有这泪光伴奏，我还是去洗漱。应该讲起伴奏的，多加注意。</p>
<p>PS：自己好像被套路了啊，也不能说套路，因为她连套路都不会~可我还是上勾了。。。caocaocaocaocoa！！！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[#怎么做个活生生的人啊]]></title>
        <id>https://Searching-Lemon.github.io/ivpLCvXaB/</id>
        <link href="https://Searching-Lemon.github.io/ivpLCvXaB/">
        </link>
        <updated>2021-04-18T13:58:10.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>为仆则忠，为主则殆，这便是道德。</p>
<p>嘲讽于自己的妄自尊大、浅尝辄止。<br>
悔应在自己的忧来忧去、各放不下。<br>
以为自己包揽就等于永久拥有，然后才能安心。<br>
或者有着终极的飘渺真理（自己都自动的压抑人性的光彩）和全部的又一步登天的知识，自己“稍后”看过就能如贤者一般通晓一切，而后又在没看的时候炫耀踩踏，小丑手段尽出。<br>
脊骨下端自信不足，中段自傲拉满，，梅花都没我这么寒冬优秀。<br>
活在他人的世界里，看着他人的一举一动，要么暗下决心自我压力的学习超越，要么自傲如天的鄙夷激昂，或者漠不关心而又潜意识中意识浮浮沉沉、血压拉满。<br>
谁肯花时间来琢磨自己那假想中的情绪婉转变幻呢？自己都说不上来、说不清的事，指望谁啊？？？没有谁比自己更能爱护自己的了。<br>
那苦苦折磨的神经燃烧、那英勇就义又渴望事后生机的史诗乐章，动感于放松惬意的晚风中的舒缓心情，被压榨排挤的那残存无几的碎片不知被掷向了哪里？那余烬的或悲伤逆流或万众倾倒的华章交响乐怎能奏响？<br>
那醉心名利的自己啊、那万众瞩目的好胜呢，都在注视下灰飞烟灭，再无时机重返again。</p>
<p>都在梦魂中萦绕，潜在的感觉被收买，或是还在渴望这等早已没落或是从未升起的没落。<br>
还没能感受到自己的生活开朗、大路宽阔，身心放松、现在快乐。<br>
在追觅中沉溺，总说我要等、在后面，可是想来想去也找不清那种模样，此时不做，更待何时。</p>
<p>现在也是，文章或者说是随笔也是越走越宽阔的，那神经的收束，还没放下啊你。<br>
我现在在听winter tranquility，舒缓的钢琴曲，还有在冰河山谷中、在飘扬风雪下直直的扶摇而起的袅袅炊烟，还有这暖黄的窗户和着夕阳倾斜的温柔样子，时光静好。还要有好心情为伴，至少你的状态是温柔宁静的啊。</p>
<p>生活的道路越走越宽，朋友。生活本应而且就是如此，什么时候你才能理解呢？<br>
至少要忘掉这些珍贵的经验总结的信条，还有那些个卡密尔的箴言短句，到那时，那时你的生活才刚刚开始。<br>
至少要忘掉这些珍贵的经验总结的信条，还有那些个卡密尔的箴言短句，到那时，那时你的生活才刚刚开始。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[老样子]]></title>
        <id>https://Searching-Lemon.github.io/ktuQOerPv/</id>
        <link href="https://Searching-Lemon.github.io/ktuQOerPv/">
        </link>
        <updated>2021-04-18T03:32:37.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>一觉醒来，还是老样子，奥，这么说也不对，应该是又恶化了，，自己的脑袋不仅被裹挟，身体也是紧绷的了。脑袋控制不住的乱想，身体整个躯干都是有一股硬气的感觉来让自己无法放松。</p>
<p>是看到什么的刺激了呢？是阿狸的星守CG还是现在生活中的有关七宗罪的判定呢，什么让我情绪激昂，难抑自己呢？还是潜藏内心的恶魔浮于水面而致惊天骇浪呢。我哪能晓得这些啊，还不如让自己看一下现在呢。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[#欢乐颂]]></title>
        <id>https://Searching-Lemon.github.io/um1d1d6yZ/</id>
        <link href="https://Searching-Lemon.github.io/um1d1d6yZ/">
        </link>
        <updated>2021-04-17T13:43:53.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>病情还是有反复，晚上出去买晚餐还是又想起了那个人关于帝国和玄幻的故事。就着晚风的凉意，心情还是那么的激昂和低落。无故的跳进心情和悲伤失落让我对周围的一切都无法感知。最后仅剩的波澜不惊被吞噬一空，虽说生活要有惊有喜，可是这种病态的情绪高涨和跌落还是让我的生活失去了感觉，内心的感受逐渐变成了心心切切的神经条紧绷和过度的发热燃烧，我寻思着这接下来的思索就会路子越走越窄，最后就会彻底的消耗颓废。这就像一个废弃的干电池，被人咬过还妄想着再次发电，然后整个人又被浸透了，发着高烧、湿热、又无法安稳死去的静谧下来。</p>
<p>又是做梦、做梦，我是不是对讲故事的执念太重了。也不是对讲故事的执念，是对稿酬的执念、大概率还带着对出名的渴望，以及夹杂着一点点对史诗的痛哭流涕……估摸着还有一劳永逸的乌托邦做梦色彩，好家伙哦，我怕是进入了桃花源批发进货去了。</p>
<p>可是我只想轻松一点啊，写点什么再记录点生活，还有打字的时候，也只想轻松一地啊，只想自己不用在乎别人对自己的指指点点。或者还有对电脑的印象，不再是神经条的炭烧紧绷。‘</p>
<p>不知道怎么好想的、还有不知道怎么才能够理解呀。</p>
<p>现在的脑袋带着疲累，上脑壳被硬土封印了，当然还带着对莫名事件的恐惧，然而轮到怎么想它的时候却无从下口。也没有足够的精力来集中。不过我该怎么集中？像往常一样寻求等待着一种良好的状态吗，等到猴年马月去啊，更何况的是，假设一下那个时候，我的这个状态是不是那个时候的样子？没有什么能够突如其来，“上帝不会因为错误而惩罚我们，错误本身会自己惩罚我们”，那这就好理解了，你所幻想的状态和你现在的状态不是联动的吗，只能说现在就和你的状态有关，而不是不住的期待妄想。</p>
<p>就像爱丁堡的4k城市在线游览般，我不住的幻想自己假如在那里就好了，那不正是让自己既高兴又快乐吗？可是的可是，以自己现在的状态来说，把自己送进那个城市里，就想一下自己现在就在那橙红深绿的街道间穿行而过，按照现在的思维惯性、思绪想法以及情绪烧红紧绷的状态来讲，还能够和自己想象的快乐相提并论吗？这是，你所期望的吗?<br>
<img src="https://Searching-Lemon.github.io/post-images/1618717866875.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
<p>自己现在的是最重要的啊，还有对这些神经小动作的无视和现在的开心。现在的状态和体验是值得自己在意的。其他的不过尔尔。</p>
<p>好了，还是不要打扰我来听贝多芬的欢乐颂了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[做个人，]]></title>
        <id>https://Searching-Lemon.github.io/QKLJcPQjS/</id>
        <link href="https://Searching-Lemon.github.io/QKLJcPQjS/">
        </link>
        <updated>2021-04-16T12:18:39.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>没有什么能让自己情绪一直激昂灌顶的。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[止不住的伤痛]]></title>
        <id>https://Searching-Lemon.github.io/FKEzsAt85/</id>
        <link href="https://Searching-Lemon.github.io/FKEzsAt85/">
        </link>
        <updated>2021-04-16T02:47:09.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>又放纵了一夜，该死，tmd，fack！！！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[就是那种感觉]]></title>
        <id>https://Searching-Lemon.github.io/FIz9sd5CH/</id>
        <link href="https://Searching-Lemon.github.io/FIz9sd5CH/">
        </link>
        <updated>2021-04-13T15:26:03.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>怎么说？该想到现在该怎么做了么？</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>